［突發］海關去左觀塘黃店拉負責人 原來係佢派眾志”not made in China” 口罩

現已解散的「香港眾志」今年 4 月宣布搜購逾 100 萬個口罩，再包裝成「自救口罩」，惟之後海關拘捕兩名眾志成員，指涉違反《商品說明條例》。眾志當時聲明引述海關指，若口罩生產於香港或台灣，可能不符合包裝盒上「Not made in China」的標示，可能違反法例。《立場新聞》收到讀者報料，指海關人員今（4 日)午突然到觀塘黃店「favilla」，指店內派發的口罩懷疑違反《商品說明條例》。

海關回覆《立場新聞》表示，有網上商戶透過餐廳食肆供應一款附有「NOT MADE IN CHINA」及「ASTM Level 1」等標示的外科口罩，懷疑附有虛假產地及效能聲稱。海關指，由於該商戶一直未能提供認證，證明相關口罩符合所作的標示聲稱，海關於 5 月 22 日及 25 日分別拘捕該商戶涉嫌違反《商品說明條例》的一名代表及一名董事。

獨立關稅區彈出彈入

派發都叫商品？

又要搵腐乳出嚟啦

Made in china又唔滿意
想點撚樣呀

Not made on you know where

No make by you know who

拉左先算

癡膠線

屌你老母海關狗都等制裁啦根本痴撚晒線

又係到打壓

似乎想封殺香港眾志有關嘅所有嘢啵.....

Made in china又腐乳
Not made in china又話国安法
你玩鳩哂啦

Not made in china又唔得

之前醫管局話有個供應商比扮日本製嘅口罩，咁個供應商咪拉得

可以同美國講下呢個案例

推

海關立場同美國一致

你老母美國要你made in china又嘈not made in china又拉
柒撚夠未呀

下次寫not make in支那啦

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

not made in China 只係一個產品介紹 , 並非產地標示

Not made in 支那

政府出聲明未呢

台灣是支那一部分傷害人民感情

其實即係邊度生產？台灣？